女拔：不會與被警方射盲的通識科老師續約

去年示威期間受傷拔萃女書院通識老師楊子俊不獲續約

去年6月12日在金鐘政府總部外示威期間，右眼受傷的拔萃女書院通識科老師楊子俊，不獲校方續約，他復課後向校方請辭，將提早在下月離職。楊子俊在社交網站說，3月接獲通知不獲續約，任期將於8月31日完結，理由是校方將按計劃，來年取消中三級通識科，通識組人手將會過剩，而他是組內年資最短的其中一人。他表示，自己沒有「反抗」或即時公布消息，是考慮到右眼視力令他的批改能力大降，難以維持心目中的教學水準，他又認同自己參與社運及在傳媒的曝光機會增加，作為學校的僱員會影響學校形象，不希望影響學生的情緒及打擊教育同工士氣。楊子俊任職教師8年，在拔萃女書院任教4年。他認為，政權對教育界的箝制和打壓愈演愈烈，他所熱愛的通識科能否生存都成問題，在形勢急速惡化下，希望自己盡快離開教育建制，換取更多空間盡己所能。他未有透露去向，但就表示以目前政治環境和自己的情況，不可能去找新學校，未來會撰寫一本關於自身經歷的書，盼望有天能回歸教育前線做老師，但前提是香港的政治與教育秩序必先重建。

2020-06-18 22:36:36

======
咁我哋每個人都有義務，幫手教通識

push

PUSSSH

老師可以好似沈旭輝咁做youtuber
繼續教育香港人

一齊幫佢click廣告，彈廣告

是考慮到右眼視力令他的批改能力大降，難以維持心目中的教學水準

女拔學生/舊生有冇行動？

呢個係有責任感既表現

咁樣算唔算殘疾歧視

垃圾學校
唔讀都罷

公務員手足嘅下場,兒登仔剩係識怪人唔出嚟

PATREON

平機會？

Pish

準備搞交流團送D 學生上去比高官玩

呢個係佢本人既諗法，唔係學校既解釋

Push

sor無睇清楚 自膠

佢知道會比麻煩學校,先咁做

推

呢啲仆街學校，如果唔係香港嘅學生，你地食屎啦！

名校？ 都係學生成績堆砌而成，睇下英華仔個校長，有風骨幾多

連登仔：女拔垃圾

係咪告得殘疾歧視

但係你連間「垃圾」學校都讀唔到喎

仆街女拔

高層全部都係教畜

諗吓好喇，你望下林泳淘個channel，都冇咩人睇

開補習社有冇得諗

果位老師去補習可能撈得仲掂。

平機會啦，學校以經講咗個理由出嚟

垃圾

哩個只係老師本人嘅諗法！！

等裝修啦

黃師真係好撚高質

DGS grad嗰堆非富則貴理撚得你

條CHANNEL係老師既?

到時咪又係比連衛兵話食人血饅頭

放心啦, 連衛登仔會寄投訴信去女拔支援你

有無得去平機會告間學校

咪係 俾啲骨氣唔好讀拔萃

女拔

留名睇垃圾學校，
但到時又爭住叩門

佢係棍

點讀女拔

撚有錢讀咩

歧視？

而他是組內年資最短的其中一人

咩意思？真係要計最短的話就只會有一個人係年資最短，咁唔續約都尚且講得通 但係最短嘅其中一個？咩意思？即係仲有其他人同佢嘅年資係一樣？如果咁嘅話年資一樣都揀中咗佢嚟唔續約又真係幾奇怪，唔知會唔會有政治考量呢

有612影到佢既片段 記得比佢

得一隻正常眼睇野係差D,但我單眼左四年冇咩影響能力喎

他又認同自己參與社運及在傳媒的曝光機會增加，作為學校的僱員會影響學校形象
參與社運好失禮你?

收嗲啦你老母
咁都要鬥黃？

想問下依家初中唔洗讀通識架?

你膠乜撚？佢有講錯啲乜？

性公會學校，十間有十一間正仆街 !!

老師的專訪：

都要留啲學生喺香港嘅，唔係點培育十一哥呢啲人才出嚟

平機會見

連登仔up就叻姐
到依家比人清算
有幾多人真係會企出黎幫個老師爭取
咪又係打句push跟住繼續翻工

真 睇你都係公屋地區名校

加油

臭雞學校

女拔校長劉勒麗娟 真係唔意外
大家可以重溫吓佢講過啲乜

申請裝修

現實到 搵人開刀

即係殘疾歧視

如果我係女仔, 我都唔會入女拔

GOOD

佢講咗上年3月已經同佢講咗唔續約啦

連登仔永遠都係講嘢天下無敵

唔係舊年三月，係今年三月

往往睇youtuber最有效率係藍絲
佢地唔撚做野大把時間

你睇黃youtuber好撚慘，黃圈入面最慘嗰批

頭條新聞由1百萬點擊
到依家每條得500-300k

Rubberband黃到仆街，新歌又唔差
但係個個走撚晒去聽Dear jane

牙峯9k訂閱都冇
如果每次出片冇人開post，多數唔過一千人睇
講緊牙峯既片係幾分鐘好短都冇人睇

離職警訊嗰個女仔
每條片得100-300人睇
當然佢既片內容係講狗生活唔啱所有人

而講緊仲有一堆人更加慘

補返老師個 Facebook link 先

有啲唔明 點解同佢講咗唔續約仲要辭職 本身份約有排未完?

所以有時真係唔好怪d 藝人歌手唔表態

佢開個patreon講通識

黃圈 Youtube channel 做到有少少心灰意冷

我明白香港人時間好寶貴

所以製作「歷史紀錄片」時都盡可能壓縮內容

但係發現原來做得最多資料蒐集嘅片

其實大家都未必察覺到同我哋香港政治局勢有幾息息相關

大家都只係集中去睇最juicy 嘅topic

要作長期抗戰就要做好思想準備
要充足自己嘅知識
就唔可以只係選擇性吸收

大家一定要繼續努力

申請政治庇護去美國 得唔得

垃圾女拔

不如樓主pin返自己句
哩個只係老師本人嘅諗法！！

DLS

咪曲解人地意思好嗎?

標題黨正仆街

屌你老母

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

講真嘅 吹女拔唔漲
希望老師前程似錦

未發生就連衛兵 連衛兵

無講一排
啲垃圾term又翻嚟

屌

有錢都冇用啦，有閪先讀到

個校長政協黎 藍到閪咁

大家睇清楚老師嘅 post：今年三月，女拔唔同楊老師續約，提供嘅原因係因為通識科目要重組所以精簡人手。而楊老師當時冇出聲，其中一個原因係覺得自己右眼視力影響到自己批改。

補充返資料，呢一條片係楊老師接受立場記者專訪：

女拔校長嘅政治立場，大家或者可以從呢一單新聞睇到 (#88 Jennnnnn 絲打提供)

已 pin!

btw 下次標題記住改好d

辛苦老師了。願一切安好。

做左咁多年都仲唔係perm位？

如果要介意連登點睇
應該都係及早投胎轉世

做補習老師搵得仲多

歧視緊得單眼視力人士，包括天生殘疾

唔教女拔可以去教其他學校
總會有伯樂

呢個係佢本人對自己嘅評估

你咪入女拔比人睇囉

因為你都入唔到

女拔食撚屎啦

我識個隻狗個囡讀緊中二，佢家狗應該好撚開心

on9

呢度都幾多on9唔睇字，一嚟就屌鳩女拔，又話歧視，係黃但都唔好咁撚柒郁啲就屌人先好嗎

可唔可以list所有yt channel名比我

都預咗架啦

歧視自己

要幾on9先會講得出呢句說話

btw四葉

呢個真 聽連登仔講真係徙氣 出左事又唔係你負責

其實我並唔係想用個標題誤導巴絲打

只係諗到就咁講佢個名大家未必知道係邊一位

巴絲打冇睇到內文淨係睇標題

誤以為女拔係因為佢隻眼受傷所以唔續約

我下次會再打返清楚啲！！

1.今年三月，女拔唔同楊老師續約，提供嘅原因係因為通識科目要重組所以精簡人手。
2.而楊老師當時冇出聲，其中一個原因係覺得自己右眼視力影響到自己批改。

其實係兩件事
但我覺得1.可以用殘疾條例告，正如公司唔炒得大肚婆一樣，其實有單邊眼睛視力唔會影響到佢教書。
但楊老師好脾氣唔想計較

一早有黃藍list

唔會逼你訂閱晒
至小內容啱睇就訂閱

唉好慘

可以點幫：（

整肅來了

屌你個女拔

個樣已經話俾你知係離撚曬地嘅所謂貴婦

楊老師唔出聲係因為覺得自己右眼視力影響到自己批改
學校無兜口兜面話唔請佢原因係因為佢盲左隻眼其實好難告得入

cls

六億打造的宮女培訓基地
不意外

希望普羅可以考慮吓請佢

謎米 = 人民超市
教協 = 教育超市

希望快d好返 繼續返返教育界教育香港下一代

訂閱容易賺 但真正賺錢都係view數 唉

女拔奶共唔出奇 去交流個陣係個導遊口中聽到女拔有意係大灣區起分校

大家啱睇就訂閱啦
我只係想講各位手足要加油
大家平平安安就夠

重點係女拔中三取消通識科

幾時送啲女學生俾黑警奶

投訴佢地啦D學生

DGS啲old girls呢

開黃營補習社，招收其他同一志向嘅老師一齊保護教育界，擴大黃營勢力

個channel冇咩新意
我睇左廿秒就關左段新片

拔妳老母

女拔校長超紅底

咁啲公司都唔會直接話因為大肚就炒你
一定用其他理由
但都有機會告到

做補習囉，仲好搵

希望大家都支持下小弟嘅 channel

最大問題係楊老師都覺得自己唔應該繼續做... 我地就算點講都無用

見到有唔少訂閱好多，但係每條片嘅 view 超低

要努力經營好一個頻道好難

要賺錢其實就真係有啲多餘

但係有人欣賞自己嘅作品其實都係好有滿足感

所以話佢好好人

做補習 youtuber幫補下

LOGO藍

正解
再者女拔唔會想老師曝光率咁高
攞獎個d唔怕報
而家去抗爭學校會覺得你好得閒

舊年佢中槍當時應該要女拔唔好炒佢
而家件事搞成咁
而佢又係自己辭職幫唔到了

問題係女拔無左初中通識之後想搞乜科

根本冇學校敢請佢。😢

街坊學校見到女拔cv可能仲有希望
不過眼睛搞成咁係差點
讀左咁多書做教師
唔應該浪費咁多年的努力

咁佢唔係無視力
同埋無左一邊眼都教到書

去到邊都會比藍屍追擊。

其實出黎私人補習班都好搵，仲要本身教女拔
不過有啲人係鐘意教學校

你係咁諗
但唔係個個僱主都接受到
再者佢算係出左名

up

呢個真係要俾佢做個區議員

唔駛講咁多，女拔=紅底。 即割

從政

罷讀女拔

如果轉私人補習得唔得

是非不分後果。。黑白不分，男女不分，正邪不分

垃圾學校

唔算，殘疾歧視要建基於該殘疾沒有影響其工作表現先算

手足加油

殘疾歧視其實學校係好難告
因為直資/合約老師係每年續約
就算你大咗肚
佢都可以話下年cut funding無咗個位而唔關你事
唔通直接同你講原因咩
同政府de-acting一樣一句operational needs
無真正原因記錄

佢自已話走

呢個留言都咁多正評 證明連登仔根本唔會睇內文 鳩屌完就算

佢如果開patreon 大家做父母的，請叫晒學校班家長join, 劉細良講時事有成過萬個follower, 楊老師有10分1 , 收入都已經好過拔萃好多了，最重要係做到教育我地下一代認識真正歷史。Win Win 雙嬴

你真唔識點玩政治

幫手pin

預訂楊老師本書

你知唔知殘疾歧視定義？

其實”影響”係中性既字詞，何來失禮？

重建教育制度

他表示，自己沒有「反抗」或即時公布消息，是考慮到右眼視力令他的批改能力大降，難以維持心目中的教學水準